

\subsection*{الف}
ابتدا $x_m$ را تخمین می‌زنیم. باید عبارت زیر را بیشینه کنیم:
$$\sum_{i=1}^{n} ln(P(x_i|x_m)) = \sum_{i=1}^{n} ln(\frac{\alpha{x_m}^\alpha}{{x_i}^{\alpha+1}}) = nln(\alpha)+n\alpha ln(x_m)-(\alpha+1)(\sum_{i=1}^{n} ln(x_i))$$
برای بیشینه کردن این عبارت بر حسب $x_m$ کافی است $x_m$ را بیشینه کنیم. برای هر $i$ می‌دانیم $x_i \geq x_m$. پس $min(x_1, ..., x_n) \geq x_m$. پس تخمین‌مان برای $x_m$ برابر $min(x_1, ..., x_n)$ است.
\\
\\
حال $\alpha$ را تخمین می‌زنیم. باید عبارت زیر را بیشینه کنیم:
$$\sum_{i=1}^{n} ln(P(x_i|\alpha)) = nln(\alpha)+n\alpha ln(x_m)-(\alpha+1)(\sum_{i=1}^{n} ln(x_i))$$
مشتق این عبارت بر حسب $\alpha$ را برابر $0$ قرار می‌دهیم. در این صورت داریم:
$$\alpha = \frac{n}{\sum_{i=1}^{n} ln(x_i) - nln(x_m)}$$

\subsection*{ب}
$CDF$ 
تخمین‌گر $min(x_1, ..., x_n)$ طبق راهنمایی برابر است با 
$1 - (\frac{x_m}{x})^{\alpha n}$
. همان‌طور که می‌بینید این عبارت $CDF$ یک توزیع \lr{Pareto} با پارامترهای $(\alpha n, x_m)$ است. پس $MSE$ این تخمین‌گر برابر است با:
$$(\frac{\alpha nx_m}{\alpha n- 1} - x_m)^2 + \frac{\alpha n{x_m}^2}{(\alpha n- 1)^2(\alpha n- 2)} = $$
$$(\frac{x_m}{\alpha n- 1})^2 + \frac{\alpha n{x_m}^2}{(\alpha n- 1)^2(\alpha n- 2)}$$
حال اگر $n$ را به بی‌نهایت میل دهیم، $MSE$ به $0$ میل می‌کند. پس این تخمین‌گر \lr{consistent} است. اما چون داریم $bias=\frac{x_m}{\alpha n- 1}$ پس \lr{unbiased} است.